
                      De entrada nos plantea un juego de argucias que podría ser un thriller interesante y nada más. Pues no, estamos ante una obra que vuela más alto apostando firmemente por una mezcla de géneros a la vez que también nos muestra la trama desde los diferentes puntos de vista de cada personaje. Encontraremos un drama romántico con la intriga de un thriller, un cine erótico bellísimo aderezado todo ello con toques de oscuros irónicos que convierten la película en una ajustada y acertada combinación. A este primer éxito se le deben sumar unas imágenes cautivadoras con unos movimientos de cámara que refuerzan perfectamente la tensión dramática. Una tensión dramática que se va mostrando en cuentagotas con varios giros que te mantienen en un desasosiego incómodo y atractivo a la vez.
El juego de la mentira permanente se compagina perfectamente con la perversión obsesiva y dominante de un tío que vive esclavo de sus delirios enfermizos en una mansión muy particular, la que también se convierte en un elemento protagonista lleno de misterio y simbolismos. Si a todo lo anterior se añade una música que cautiva y unos intérpretes de miradas y gestualidades que aportan una generosa sensualidad, sin quererlo, estaran disfrutando de una montaña rusa de emociones que en ningún caso os dejará indiferentes y que aproximan la cinta a una merecida la excelencia. La única carencia que encuentro a esta maravilla es el ansia permanente del director Park Chan-wook de marcar estilo en un perfeccionismo que a veces puede llegar a molestar y todo.
Un regalo para los sentidos y el cine que desde la perversión, la seducción y el engaño nos muestra una profunda humanidad en todo su espectro de tonalidades. (9/10)
        
            